export const quizData = [
    {
        question: "На кой ред думите са синоними?",
        options: ["пестелив, щедър", "гневен, яростен", "малък, огромен", "умен, отзивчив"],
        answer: "гневен, яростен"
    },
    {
        question: "На кой ред думите са антоними?",
        options: ["спокоен, уравновесен", "замислен, вглъбен", "сърцат, сърдечен", "смел, малодушен"],
        answer: "смел, малодушен"
    },
    {
        question: "Коя от думите е сродна на думата водя?",
        options: ["предводител", "водоем", "наводнение", "воднист"],
        answer: "предводител"
    },
    {
        question: "В кое изречение е употребена глаголна форма за минало свършено време?",
        options: ["Всички се молеха за хубаво време.", "На разсъмване тръгнаха към върха.", "Туристите търсеха свободни стаи.", " Всички свиреха с въодушевление."],
        answer: "На разсъмване тръгнаха към върха."
    },
    {
        question: "В кое изречение е употребена глаголна форма за минало несвършено време?",
        options: ["Той сигурно няма да дойде на концерта.", "Тя разхождаше кученцето в градинката.", "Всяко лято през юли заминаваме на море.", "Случката разсмя всички мои приятели."],
        answer: "Тя разхождаше кученцето в градинката."
    },
    {
        question: "В кое от изреченията е употребена глаголна форма за бъдеще време?",
        options: ["Утре сутрин отивам на зъболекар.", "Няма да дойдат на тренировката.", "Делегацията пристига довечера.", "След малко тръгвам към гарата."],
        answer: "Няма да дойдат на тренировката."
    },
    {
        question: "На кой ред думата е НЕПРАВИЛНО написана?",
        options: ["вързвам", "дърпам", "бъркам", "мърдам"],
        answer: "вързвам"
    },
    {
        question: "В кое изречение думата път е подлог?",
        options: ["След малко излязохме на тесен коларски път.", "Между дърветата видяхме тесен коларски път.", "Пред очите ни се белееше тесен коларски път.", "Вървяхме почти част по тесния коларски път."],
        answer: "Пред очите ни се белееше тесен коларски път."
    },
    {
        question: "В кое изречение има определение?",
        options: ["Вървяхме бавно покрай брега.", "Стигнахме до брега на морето.", "Брегът се губеше зад скалата.", "Слънцето огряваше брега."],
        answer: "Стигнахме до брега на морето."
    },
    {
        question: "В кое изречение е допусната грешка при членуване?",
        options: ["Най-добрият състезател получи специална награда.", "Нашият отбор се гордее със своя най-добър състезател.", "Това е най-добрия състезател от нашия отбор.", " За нашия отбор е чест да има такъв добър състезател."],
        answer: "Това е най-добрия състезател от нашия отбор."
    },
]